{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010996",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026849",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "삼척 백호서낭당\n\n(三陟 白虎城隍堂)"
    },
    "text": "三陟白虎城隍堂 (三陟 白虎城隍堂)\\n\n江原特別自治道三陟市元徳邑にある新しい宗教組織は、虎を神として奉られています。この洞祭堂は、虎が白い服を着た姿で現れたことから白虎城隍堂と呼ばれています。堂の創建時期は明確ではありませんが、現存する堂の上梁柱には古い年代の文字が刻まれており、1955年や1895年に再建されたものと考えられています。しかし、実際の堂の歴史はここよりもはるかに古いと伝えられています。太白山峻嶺が海に伸びている地形と関連して、この村には虎に関する多くの伝説や説話が伝えられています。特に、虎がこの村で何かを達成したと言われ、海辺には現存する虎の穴と呼ばれる洞窟があります。正月になるといつも虎が現れますが、それは町の責任者である桂寿だけが見ることができ、彼は虎に出会ってもまったく恐怖を感じないと言われています。この堂は五色丹青で塗られた瓦葺きで、内部には「土地の神の位」という掛け軸が置かれています。祭儀は毎年旧暦の正月15日と10月の最初の午日に儒教式で執り行われ、3年に1度、大きな礼拝で豊漁祭が行われます。この堂は大堂と呼ばれ、海辺にある「該当おばあさん」と呼ばれる堂は小堂と呼ばれており、どちらも祭壇となります。最近は供え物に牛肉が使われていますが、昔は虎が好んで犬肉を供え物にしていたと言われています。通常、虎は山神壇と呼ばれる祭壇で祀られますが、この場合は城隍堂と呼ばれる祭壇に祀られている点が他の城隍堂とは異なる特徴です。したがって、この新堂は元々山神堂だったものが、城隍堂に変貌したものであるか、または城隍堂と山神堂を兼ね備えた複合的な形態であると推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この洞祭堂はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "この洞祭堂は白虎城隍堂と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂の創建時期は明確ですか？",
            "answer": "白虎城隍堂の創建時期は明確ではありませんが、古い年代の文字が刻まれた上梁柱から、1955年や1895年に再建されたものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂の歴史はどのくらい古いですか？",
            "answer": "白虎城隍堂の実際の歴史は創建時期よりもはるかに古いと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "白虎城隍堂は五色丹青で塗られた瓦葺きの建物です。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂の内部には何が置かれていますか？",
            "answer": "白虎城隍堂の内部には「土地の神の位」という掛け軸が置かれています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂の祭儀はいつ行われますか？",
            "answer": "白虎城隍堂の祭儀は毎年旧暦の正月15日と10月の最初の午日に儒教式で執り行われます。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂の豊漁祭はいつ行われますか？",
            "answer": "白虎城隍堂の豊漁祭は3年に1度、大きな礼拝で行われます。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂で供え物に使われる食べ物は何ですか？",
            "answer": "最近は牛肉が供え物に使われていますが、昔は犬肉が虎が好んで供えられたと言われています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂はどのような祭壇ですか？",
            "answer": "白虎城隍堂は城隍堂と呼ばれる祭壇に虎が祀られています。"
        },
        {
            "question": "白虎城隍堂は山神堂とどのように異なりますか？",
            "answer": "通常、虎は山神壇で祀られますが、白虎城隍堂は城隍堂と山神堂を兼ね備えた複合的な形態とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 415
    }
}